{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "**Lemma 1:** A integral em um cuboide na diagonal de $F: \\Re^{2N} \\rightarrow \\mathbb{C} \\,|\\, \\prod_{i=0}^{N-1} X(\\Omega_i)\\bar{X}(\\Omega_{i +N})$ é o produto das potências de diferenças de transformadas de Fourier\n",
    "\n",
    "$$X(\\Omega) = \\int_{-\\infty}^{\\infty} x(t)e^{-j\\Omega t}dt$$\n",
    "\n",
    "integrando em uma banda:\n",
    "\n",
    "$$ \\int_{\\alpha}^{\\beta} X(\\Omega) d\\Omega= \\int_{\\alpha}^{\\beta}\\int_{-\\infty}^{\\infty} x(t)e^{-j\\Omega t}dt d\\Omega$$\n",
    "$$ \\int_{\\alpha}^{\\beta} X(\\Omega) d\\Omega= \\int_{-\\infty}^{\\infty} \\int_{\\alpha}^{\\beta} x(t)e^{-j\\Omega t}d\\Omega dt$$\n",
    "$$ \\int_{\\alpha}^{\\beta} X(\\Omega) d\\Omega= \\int_{-\\infty}^{\\infty} \\frac{x(t)}{-jt} e^{-j\\beta t} dt - \\int_{-\\infty}^{\\infty} \\frac{x(t)}{-jt} e^{-j\\alpha t} dt $$\n",
    "\n",
    "seja $y(t) = jx(t)/t$ e $\\mathcal{F}\\{y\\} = Y(\\Omega)$ então:\n",
    "\n",
    "$$ \\int_{\\alpha}^{\\beta} X(\\Omega) d\\Omega = Y(\\beta) - Y(\\alpha) \\space$$\n",
    "\n",
    "analogamente, seja $y^*(t) = j\\bar{x}(-t)/t$ e $\\mathcal{F}\\{y^*\\} = Y^*(\\Omega)$ então:\n",
    "\n",
    "$$ \\int_{\\alpha}^{\\beta} \\bar{X}(\\sigma) d\\sigma = Y^*(\\beta) - Y^*(\\alpha) \\space$$\n",
    "\n",
    "multiplicando $Y$ e $Y^*$ e elevando a uma potência:\n",
    "\n",
    "$$ \\int_{\\alpha}^{\\beta} X(\\Omega) d\\Omega \\int_{\\alpha}^{\\beta} \\bar{X}(\\sigma) d\\sigma = (Y(\\beta) - Y(\\alpha))(Y^*(\\beta) - Y^*(\\alpha))$$\n",
    "$$ (\\int_{\\alpha}^{\\beta} X(\\Omega) d\\Omega)^N (\\int_{\\alpha}^{\\beta} \\bar{X}(\\sigma) d\\sigma)^N = (Y(\\beta) - Y(\\alpha))^N(Y^*(\\beta) - Y^*(\\alpha))^N$$\n",
    "\n",
    "expandindo a potência de integrais:\n",
    "\n",
    "$$ (\\int_{\\alpha}^{\\beta} X(\\Omega_0) d\\Omega_0 \\cdots \\int_{\\alpha}^{\\beta} X(\\Omega_{N-1}) d\\Omega_{N-1})  (\\int_{\\alpha}^{\\beta} \\bar{X}(\\sigma_0) d\\sigma_0 \\cdots \\int_{\\alpha}^{\\beta} \\bar{X}(\\sigma_{N-1}) d\\sigma_{N-1}) = (Y(\\beta) - Y(\\alpha))^N(Y^*(\\beta) - Y^*(\\alpha))^N$$\n",
    "$$ (\\int_{\\alpha}^{\\beta} X(\\Omega_0) d\\Omega_0 \\cdots \\int_{\\alpha}^{\\beta} X(\\Omega_{N-1}) d\\Omega_{N-1})  (\\int_{\\alpha}^{\\beta} \\bar{X}(\\sigma_0) d\\sigma_0 \\cdots \\int_{\\alpha}^{\\beta} \\bar{X}(\\sigma_{N-1}) d\\sigma_{N-1}) = (Y(\\beta) - Y(\\alpha))^N(Y^*(\\beta) - Y^*(\\alpha))^N$$\n",
    "$$(\\underbrace{\\int \\cdots \\int_{\\alpha}^{\\beta}}_{N} X(\\Omega_0) \\cdots X(\\Omega_n)d\\Omega_0\\cdots d\\Omega_{N-1})(\\underbrace{\\int \\cdots \\int_{\\alpha}^{\\beta}}_{N} \\bar{X}(\\sigma_0) \\cdots \\bar{X}(\\sigma_n)d\\sigma_0\\cdots d\\sigma_{N-1}) = (Y(\\beta) - Y(\\alpha))^N(Y^*(\\beta) - Y^*(\\alpha))^N$$\n",
    "$$\\underbrace{\\int \\cdots \\int_{\\alpha}^{\\beta}}_{2N} X(\\Omega_0)\\bar{X}(\\sigma_0) \\cdots X(\\Omega_{N-1})\\bar{X}(\\sigma_{N-1}) \\,d\\Omega_0d\\sigma_0\\cdots d\\Omega_{N-1}d\\sigma_{N-1} = (Y(\\beta) - Y(\\alpha))^N(Y^*(\\beta) - Y^*(\\alpha))^N$$\n",
    "\n",
    "aplicando a notação de produtório:\n",
    "\n",
    "$$\\underbrace{\\int \\cdots \\int_{\\alpha}^{\\beta}}_{2N} \\prod_{i=0}^{N-1} X(\\Omega_i) \\times\\prod_{j=0}^{N-1} \\bar{X}(\\sigma_j) \\times \\prod_{k=0}^{N-1} d\\Omega_kd\\sigma_k = (Y(\\beta) - Y(\\alpha))^N(Y^*(\\beta) - Y^*(\\alpha))^N$$\n",
    "\n",
    "alterando os rótulos $\\sigma$ para simplificar a notação:\n",
    "\n",
    "$$\\underbrace{\\int \\cdots \\int_{\\alpha}^{\\beta}}_{2N} \\prod_{i=0}^{N-1} X(\\Omega_i) \\times\\prod_{j=0}^{N-1} \\bar{X}(\\Omega_{j +N}) \\times \\prod_{k=0}^{2N-1} d\\Omega_k = (Y(\\beta) - Y(\\alpha))^N(Y^*(\\beta) - Y^*(\\alpha))^N$$\n",
    "$$\\underbrace{\\int \\cdots \\int_{\\alpha}^{\\beta}}_{2N} \\prod_{i=0}^{N-1} X(\\Omega_i)\\bar{X}(\\Omega_{i +N})d\\Omega_i d\\Omega_{i+N} = (Y(\\beta) - Y(\\alpha))^N(Y^*(\\beta) - Y^*(\\alpha))^N$$\n",
    "$$\\underbrace{\\int \\cdots \\int_{\\alpha}^{\\beta}}_{2N} F(\\Omega_0,\\cdots,\\Omega_{2N-1}) d\\Omega_0 \\cdots d\\Omega_{2N-1} = (Y(\\beta) - Y(\\alpha))^N(Y^*(\\beta) - Y^*(\\alpha))^N$$\n",
    "\n",
    "\n",
    "**Lemma 2:** A integral de uma potência par do módulo de $X$ pode ser obtida pela integração de $F: \\Re^{2N} \\rightarrow \\mathbb{C} \\,|\\, \\prod_{i=0}^{N-1} X(\\Omega_i)\\bar{X}(\\Omega_{i +N})$ em sua diagonal:\n",
    "\n",
    "$$F(\\Omega_0,\\cdots,\\Omega_{2N-1}) = \\prod_{i=0}^{N-1} X(\\Omega_i)\\bar{X}(\\Omega_{i +N})$$\n",
    "\n",
    "na diagonal $\\Omega_0 = \\cdots = \\Omega_{2N-1}$\n",
    "\n",
    "$$F(\\Omega,\\cdots,\\Omega) = \\prod_{i=0}^{N-1} X(\\Omega)\\bar{X}(\\Omega)$$\n",
    "$$F(\\Omega,\\cdots,\\Omega) = \\prod_{i=0}^{N-1} |X(\\Omega)|^2$$\n",
    "$$F(\\Omega,\\cdots,\\Omega) = |X(\\Omega)|^{2N}$$\n",
    "\n",
    "integrando:\n",
    "\n",
    "$$\\int_{\\alpha}^{\\beta} F(\\Omega,\\cdots,\\Omega) = \\int_{\\alpha}^{\\beta} |X(\\Omega)|^{2N} d\\Omega$$\n",
    "\n",
    "**Lemma 3:** A integral de $F: \\Re^{2N} \\rightarrow \\mathbb{C} \\,|\\, \\prod_{i=0}^{N-1} X(\\Omega_i)\\bar{X}(\\Omega_{i +N})$ em sua diagonal pode ser aproximada pela soma de integrais de $M$ cuboides $2N$-dimensionais na diagonal\n",
    "\n",
    "Tomando $\\Delta = \\frac{\\beta-\\alpha}{M}$ e integrando $F$ em $M$ cuboides tem se:\n",
    "\n",
    "$$\\sum_{i = 0}^{M-1} \\underbrace{\\int \\cdots \\int_{i\\Delta + \\alpha}^{\\Delta(i+1)+\\alpha}}_{\\times 2N} F(\\Omega_0, \\dots, \\Omega_{2N-1}) \\, d\\Omega_0 \\cdots d\\Omega_{2N-1}$$\n",
    "\n",
    "Tomando $S \\subset \\Re \\,|\\, S = [i\\Delta + \\alpha,(i+1)\\Delta + \\alpha]$ então:\n",
    "\n",
    "$$ \\Omega_0, \\cdots,\\Omega_{2N-1} \\in S$$\n",
    "$$\\Omega_j,\\Omega_k \\,|\\, (\\Omega_j,\\Omega_k) \\in S \\times S$$\n",
    "$$ min(S) - max(S) \\leq \\Omega_j - \\Omega_k \\leq max(S) - min(S) $$\n",
    "$$ (i\\Delta + \\alpha) - ((i+1)\\Delta + \\alpha) \\leq \\Omega_j - \\Omega_k \\leq ((i+1)\\Delta + \\alpha) - (i\\Delta + \\alpha) $$\n",
    "$$ -\\Delta \\leq \\Omega - \\sigma \\leq \\Delta \\therefore |\\Omega_j - \\Omega_k| \\leq \\Delta$$\n",
    "$$\\Delta = \\frac{(\\beta - \\alpha)}{M} \\therefore |\\Omega_j - \\Omega_k| \\leq \\frac{(\\beta - \\alpha)}{M}$$\n",
    "$$ \\lim_{M\\rightarrow\\infty} |\\Omega_j - \\Omega_k| \\leq \\frac{(\\beta - \\alpha)}{M}$$\n",
    "$$ \\lim_{M\\rightarrow\\infty} |\\Omega_j - \\Omega_k| \\leq 0 \\therefore \\lim_{M\\rightarrow\\infty}\\Omega_j = \\Omega_k \\therefore \\lim_{M\\rightarrow\\infty} \\Omega_0 = \\Omega_1 = \\cdots =\\Omega_{2N-1}$$\n",
    "\n",
    "Ou seja, dado $M$ grande o suficiente, a distancia entre quais quer 2 argumentos de $F$ é tão pequena quanto se desejar. Substituindo o limite na relação inicial:\n",
    "\n",
    "$$\\lim_{M \\rightarrow \\infty} \\sum_{i = 0}^{M-1} \\int \\cdots \\int_{i\\Delta + \\alpha}^{\\Delta(i+1)+\\alpha} F(\\Omega_0, \\dots, \\Omega_{2N-1}) \\, d\\Omega_0 \\cdots d\\Omega_{2N-1} = \\sum_{i = 0}^{M-1} \\int \\cdots \\int_{i\\Delta + \\alpha}^{\\Delta(i+1)+\\alpha} F(\\Omega, \\dots, \\Omega) \\, d\\Omega \\cdots d\\Omega$$\n",
    "$$\\sum_{i = 0}^{M-1} \\int \\cdots \\int_{i \\frac{\\beta-\\alpha}{M} + \\alpha}^{(i+1) \\frac{\\beta-\\alpha}{M} + \\alpha} F(\\Omega, \\dots, \\Omega) \\, d\\Omega \\cdots d\\Omega$$\n",
    "$$\\int \\cdots \\int_{0\\frac{\\beta-\\alpha}{M} + \\alpha}^{(M-1+1) \\frac{\\beta-\\alpha}{M} + \\alpha} F(\\Omega, \\dots, \\Omega) \\, d\\Omega \\cdots d\\Omega$$\n",
    "$$\\int \\cdots \\int_{\\alpha}^{\\beta-\\alpha + \\alpha} F(\\Omega, \\dots, \\Omega) \\, d\\Omega \\cdots d\\Omega$$\n",
    "$$\\int \\cdots \\int_{\\alpha}^{\\beta} F(\\Omega, \\dots, \\Omega) \\, d\\Omega \\cdots d\\Omega$$\n",
    "$$(\\beta-\\alpha)^{2N-1}\\int_{\\alpha}^{\\beta} F(\\Omega, \\dots, \\Omega) \\, d\\Omega \\cdots d\\Omega$$\n",
    "$$\\therefore \\int_{\\alpha}^{\\beta} F(\\Omega, \\dots, \\Omega) \\, d\\Omega \\cdots d\\Omega = \\lim_{N\\rightarrow\\infty} \\frac{1}{(\\beta-\\alpha)^{2N-1}}\\sum_{i = 0}^{M-1} \\int \\cdots \\int_{i\\Delta + \\alpha}^{\\Delta(i+1)+\\alpha} F(\\Omega_0, \\dots, \\Omega_{2N-1}) \\, d\\Omega_0 \\cdots d\\Omega_{2N-1}$$\n",
    "\n",
    "**Teorema:** A integral de uma potência par do módulo de $X$ pode ser aproximada pela soma de $M$ produtos de potências de diferença de transformadas de Fourier:\n",
    "\n",
    "pelo **Lemma 3:**\n",
    "\n",
    "$$\\int_{\\alpha}^{\\beta} F(\\Omega, \\dots, \\Omega) \\, d\\Omega = \\lim_{N\\rightarrow\\infty} \\frac{1}{(\\beta-\\alpha)^{2N-1}}\\sum_{i = 0}^{M-1} \\int \\cdots \\int_{i\\Delta + \\alpha}^{\\Delta(i+1)+\\alpha} F(\\Omega_0, \\dots, \\Omega_{2N-1}) \\, d\\Omega_0 \\cdots d\\Omega_{2N-1}$$\n",
    "\n",
    "pelo **Lemma 2:**\n",
    "\n",
    "$$\\int_{\\alpha}^{\\beta} |X(\\Omega)|^{2N} \\, d\\Omega = \\lim_{N\\rightarrow\\infty} \\frac{1}{(\\beta-\\alpha)^{2N-1}}\\sum_{i = 0}^{M-1} \\int \\cdots \\int_{i\\Delta + \\alpha}^{\\Delta(i+1)+\\alpha} F(\\Omega_0, \\dots, \\Omega_{2N-1}) \\, d\\Omega_0 \\cdots d\\Omega_{2N-1}$$\n",
    "\n",
    "pelo **Lemma 1**\n",
    "\n",
    "- seja $y(t) = jx(t)/t$ e $\\mathcal{F}\\{y\\} = Y(\\Omega)$\n",
    "- seja $y^*(t) = j\\bar{x}(-t)/t$ e $\\mathcal{F}\\{y^*\\} = Y^*(\\Omega)$\n",
    "\n",
    "$$\\int_{\\alpha}^{\\beta} |X(\\Omega)|^{2N} \\, d\\Omega = \\lim_{N\\rightarrow\\infty} \\frac{1}{(\\beta-\\alpha)^{2N-1}}\\sum_{i = 0}^{M-1} (Y(\\Delta(i+1)+\\alpha) - Y(i\\Delta + \\alpha))^N(Y^*(\\Delta(i+1)+\\alpha) - Y^*(i\\Delta + \\alpha))^N$$\n",
    "$$\\square$$"
   ]
  }
 ],
 "metadata": {
  "language_info": {
   "name": "python"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2
}
